const questions = [
  {
    id: 1,
    question: 'ปลาอะไรครองทะเล',
    answer: 4,
    options: [
      'ปลาฉลาม',
      'ปลาวาฬ',
      'ปลาหมึก',
      'ปลาเก๋า',
    ],
  },
  {
    id: 2,
    question: 'อะไรใหญ่ที่สุด',
    answer: 2,
    options: ['ช้าง', 'รถขนช้าง', 'ควาญช้าง'],
  },
  {
    id: 3,
    question: 'ปูอัดทำมาจากอะไร',
    answer: 3,
    options: ['เนื้อปูนา', 'เนื้อปูม้า', 'เนื้อซูริมิ', 'เนื้อวากิว A4'],
  },
  {
    id: 4,
    question: 'ลูกบาศก์มีทั้งหมดกี่ด้าน',
    answer: 2,
    options: ['4', '6', '13', '4,000,000'],
  },
  {
    id: 5,
    question: 'สี่เหลี่ยมมีทั้งหมดกี่ด้าน',
    answer: 2,
    options: ['2', '4', '6', '14,000,000'],
  },
  {
    id: 6,
    question:
      '"Sator Arepo Tenet Opera Rotas" ประโยคนี้สามารถอ่าน ได้ทั้งซ้ายไปขวา ขวาไปซ้าย แนวตั้ง แนวนอน แต่ยังอ่านเป็นประโยคเดิมจริงหรือไม่',
    answer: 1,
    options: ['จริง', 'ไม่จริง', 'คุณโดนหลอก'],
  },
  {
    id: 7,
    question: 'คุณมีส้มในตะกร้า 6 ผล แล้วนำออกจากตะกร้า 2 ผล สรุปคุณมีส้มกี่ผล',
    answer: '6',
  },
  {
    id: 8,
    question: '(45+3+89*45+123-25+15+5225) * 0',
    answer: '0',
  },
  {
    id: 9,
    question: 'อะไรเล็กที่สุด',
    answer: 3,
    options: ['แมว', 'หมา', 'หนู', 'วัว'],
  },
  {
    id: 10,
    question: 'ทำไมคอมพิวเตอร์ถึงไม่สบาย',
    answer: 1,
    options: [
      'เพราะลืมใส่ firewall',
      'เปิด windows นานเกินไป',
      'ได้รับ byte จาก website ที่ป่วย',
      'ไม่มี antivirus software',
    ],
  },
  {
    id: 11,
    question: 'อะไรทำเพื่อวัด',
    answer: 3,
    options: ['ส่วนสูง', 'หลวงพ่อ', 'ไม้บรรทัด', 'กำปั้น'],
  },
  {
    id: 12,
    question: 'จังหวัดอะไรที่ไม่มีกระเทียมกิน',
    answer: 4,
    options: ['น่าน', 'ฉะเชิงเทรา', 'นครสวรรค์', 'กระบี่'],
  },
  {
    id: 13,
    question: 'มากิน KFC ใช้มีด ใช้ส้อม ใช้มือ สรุปใช้กี่อย่างในการกิน',
    answer: '4',
  },
  {
    id: 14,
    question: 'อะไรทำให้คนเดินได้',
    answer: 2,
    options: ['รถ', 'ขา', 'มือ', 'หัว'],
  },
  {
    id: 15,
    question: 'ไก่หนึ่งตัวมีสองขา แล้ว ไก่สองขามีกี่ตัว',
    answer: 1,
    options: ['ไม่รู้', '2', '4', '1'],
  },
  {
    id: 16,
    question:
      'สมมติมีรถจักรยานอยู่คันนึง นาย ก นั่งหน้า นาย ข นั่งกลาง นาย ค นั่งหลัง ใครเป็นเจ้าของรถ',
    answer: 'สมมติ',
  },
  {
    id: 17,
    question: 'สูตรโมเลกุลของน้ำคืออะไร',
    answer: 1,
    options: ['H2O', 'HO2', 'O2H', '2HO'],
  },
  {
    id: 18,
    question:
      'วัตถุสี่เหลี่ยมไหลไปบนพื้นที่ไม่มีแรงเสียดทานด้วยความเร็ว 36 km/h วัตถุนั้นจะเคลื่อนที่ด้วยความเร็วเท่าไหร่ (1m/s = 3.6km/h)',
    answer: 2,
    options: ['25.26 m/s', '10 m/s', '14.60 m/s', '10 km/s'],
  },
  {
    id: 19,
    question: 'ถ้าคุณเป็นคนที่เกลียดคนที่เกลียดคน คุณจะเป็นคนที่เกลียดใคร',
    answer: 1,
    options: [
      'คนที่เกลียดคนที่เกลียดคน',
      'คนที่เกลียดคนที่เกลียดคนที่เกลียดคุณ',
      'คนอื่นๆ',
      'คุณเกลียดตัวเอง',
    ],
  },
  {
    id: 20,
    question: 'ส้มโชกุนกำเนิดที่ประเทศอะไร',
    answer: 2,
    options: [
      'เกาหลี',
      'ไทย',
      'ญี่ปุ่น',
      'จีน',
    ],
  },
  {
    id: 21,
    question: 'โดราเอมอน, โนบิตะ, ชิซุกะ, ไจแอนท์, __?__ คำในช่องว่างคือคำว่าอะไร',
    answer: 1,
    options: [
      'ซูเนโอะ',
      'บักเคมเบะ'
    ],
  },
  {
    id: 22,
    question: 'ถ้าตอนนี้อายุ 20 ปี แล้วคุณเกิดเมื่อ 7 ปีที่แล้ว คุณอายุเท่าไหร่',
    answer: "7"
  },
  {
    id: 23,
    question: 'ข้อไหนเขียนถูก',
    answer: 3,
    options: [
      'ศรีษะ',
      'ใต้ฝุ่น',
      "ผิด",
      "กระเพรา"
    ],
  },
];

export default questions;
